揾教席集中討論(3)

繼續~~~

心儀嘅學校請咗人，但係請嘅唔係我

巴打係咪封CV/cover letter唔對路？希望你早日埋到岸喇

仲有冇多幾閒心水呀？

已經in到無乜所謂，只要對方足point請我就滿足

我希望我下年揾工都足point

留名

輕輕一推

寄咗廿封，得一次1st in

想問見校長、校董通常會問d咩架
除咗睇熟校網仲有冇咩要準備？

而家學校少，勁人多，競爭大
遲啲學校多，勁人又上晒岸，就多電話

留名想知，次次去到呢關都衰
到底佢哋會睇咩

唔係啊 葵涌個間聽日2nd
呢間係大西北

應該冇，每間寄之前都會認真睇佢地school plans 再對症下藥打

可能張相樣衰 呢期寄個d試下冇貼相 希望有電話

你地啲cover letters會唔會跟返間學校特點嚟寫？即係每次都會改內容

係啊

巴打簽左？

8點鐘仲有電話打嚟約interview

今個禮拜五會有second in. 第一次 想問之後係咪會有follow up interview. 有咩要注意 感謝各位巴絲🙏🏻

未讀都有offer 都算唔錯呀

巴打你個時見校長校董問左咩

前年搵工都試過八點幾收call
覺得間學校應該唔好得去邊

Cover letter其實有無人睇

30封...一次interview都無

點先可以增加interview嘅機率

而家多唔多3大搵小學做

戒粗巴都係用返上年封信？

寄左60封
一間interview 都無

睇你1st in嘅時候有無見校長

如果冇呢

最好貼相，有圖好過一推字。睇完一大堆信會recall到你個樣。cover letter唔洗改，冇乜人做data file做上癮會係果度揾重點。有d位覺得好啱學校可以改resume。

通常大家都係係resume度揾重點，冇乜見應該真係未夠標青。等堆勁人有哂offer，6月7月就有運行。

點會呢 改左

有幾多次可以打去問學校，冇見校長下一輪會係校長。九成機會不用再見，小部分要見三次見埋校董。

想問通常second in 要等幾耐？我琴日in 完一間佢好似話18號前通知 乜會等咁耐架咩？ 比較想入琴日個間。。

confirm offer之前循例要知會校董，打報告少不免，同埋呢排就考試，未必分到時間出來做請人果部分。

1st in三日後無電話係咪可以打定輸數

我連埋星期六日都5日了..

放棄啦
1st到簽約 其實一個禮拜發生既事

都唔一定既。。 上年我個fd 1st 到簽約係一個月既事

Second in 叫我咩都唔洗準備係會問咩

尋日First in見左副校同校長
話一兩星期內有消息
係咪即係唔得

屌 IN 2間都被問有無返教會
唔係宗教都影響到OFFER呀?

耶撚學校最排外

咁快見校長嘅，無見 panel咩?

我都係咁 in 左三間 暫時得一間有second in 好煎熬

總共in左三次，試教左兩次（分別試教唔同科）。
如果有offer,通常幾耐會通知？

試教完幾耐會通知

啱啱first in加試教完
offer god

有冇巴打已經有offer 介唔介意講下係邊區

港島

無之前上過panel+校長，直接skip panel都係第一次

我仲衰，見左5間，全部都無second in

多唔多first in就試教？佢地會俾題目你教？

聽d fd 講大約係等兩三日左右 幾日都有

我都等緊 聽日就第三日了 其實都打定輸數
個個都話如果有2nd in 一兩日已經有電話

我見咗三間，有兩間都係第一次要試教
上次電話講咗，自選題目
今次冇講，一坐低填完表畀十分鐘你準備之後就開始試教

中學定小學？好勁呀絲打 二十幾封就有四間見

咩科

band 3 個d 就執垃圾合約工都咁搶手咩？
連個d都冇電話

D人唔係話band3易perm，仲唔洗年年簽架咩

寄左五十幾封信，只有一個回音，灰到震，係咪封信有問題

好勁呀⋯⋯

好多frd都無宗教 都做緊天主教學校
不過有宗教係會加分

我做緊間基督教學校
計埋我在內得三個唔係基督徒

基督教真係垃撚圾 小圈子

你要明白
除非你係舊生，如果唔係學校無必要請一個想循序漸進咁學做老師嘅人，個個都想請一嚟就即刻幫到手嘅人

唔介意辛苦當然係好事，但你要點樣先顯示到俾人睇你比其他人更肯捱肯學？
搵唔到自己優勢嘅，就好容易得at或者唔足point嘅offer，到時人工就真係循序漸進

你呢種矛盾其實近年入行嘅都遇過，繼續努力搵啦，五月初時間尚早，中學fg等第二水應該機會就會多啲

最排外嘅宗教

母校完全唔理我呢個舊生

祝你成功！

我個programme有同學直頭母校拒絕接收舊生去tp

做ta有得教班都唔錯呀

絲打第幾屆dse?

同我差唔多 加油 仲後生

哈哈

有 大西北

想問如果first in見咗校長 科主任 課程主任
咁佢second in/third in會見咩 問咩問題？
定係通常就會要你試教？

其實，無PGDE 但係大學同大專教過兩年，報中學教師係咪無咩
機？大專
剝削太勁，月薪等於文職FG, 9個月約，心已灰

語文

mphil grad應該易搵

前日first in咗間好鐘意嘅學校，到而家仲未打嚟叫我second in，係咪無架啦 睇住啲fd都已經有offer，但係我仲浮沉緊

完全一樣，星期一in完無回音，間學校我都好鍾意

我上個月尾in完一間
今日先打返黎叫我second in
所以都唔使灰心住嘅各位!

多謝你！希望承你貴言啦

幾日搞掂好過拖兩三個禮拜丫

第二日未收到心儀學校回音 承你貴言

承你貴言啦

我都想知
學校應該一路拆一路見
但唔知學校係見哂所有人最second in，定係一岩就second in

我淨係聽過d人會十二點幾上明報jump，等佢出最新既po
即晚整信，第二朝寄
但大佬有時返工都累，好眼訓，我都係一時時即日寄

係囉未收到2nd in通知就安慰緊自己係見哂先通知

巴打有mphil叫價應該高好多

回頭是岸呀細佬
岩岩先成班同事圍埋講去路，個個都叫final year 學生唔好再讀上去

正常喎，我當年都係咁。個道理係搶第一印象，其實只要你ready所有野，要寄每日所有post都唔洗十五分鐘。

今日收工都見到學校in唔少人

其實隔成個禮拜先返黎call你都好正常
你諗下in你嘅每日有幾多時間可以in人? 仲要大家就時間
我做緊呢度黎講 起碼都in三四個先決定到邊個入圍
咁in三四個其實都可能要好幾日時間
當然你自己就會等到好焦急

利申 in人嗰個

同埋其實好多變數 有人可能有offer會唔second in
亦有fg因為去旅行唔in

去旅行唔in遇過

仲會問人一個星期後再見得唔得

我試過面試改期都 OK
因為撞咗其他面試
問吓應該無事掛

但係你點同佢講改期

試過話教班唔得，另一日又要讀書
最後佢話無日子，我先話請假
希望無俾人記低啦
以後唔敢㗎啦

因為我都試過話需要改日期 但係佢唔俾 話等於放棄機會

你地啲interview 多數係幾點

因為試過第二日就收到call 同埋身邊既朋友大多兩三日內收到call 所以真係好焦急唔該哂你先

molamola

如果一黎就見校長 無見panel呢

試過，嗰時情況係panel唔得閒，但佢哋又想早啲請到人，所以校長見咗一次先

第二次in係 panel 加校長

然後我就止步了

都試過一次first in 校長副校加 panel，第二次見校監，然後止步

去到third in應該要見校監校董 應該都67點開始 佢哋都要返工嘅

香港真係死在你呢啲On9老師
中學生玩AI研究抗癌藥
你呢啲傻鳩連咩叫AI都唔知啦
然後叫學生參加比賽
參參下就變咗老師做/請出邊嘅人做
本末倒置

大學生都未完全有能力話自己「玩AI」啦
仲話中學生研究抗癌藥
香港教育真係敗係你班只靠「拎奬」嘅九流老師

兄台勿勿激動，我同你一樣見解。一來我冇mphil，二來我冇帶呢類比賽，但都明白你對呢個潮流的不滿。

見得多有料
見得少冇乜料
冇見過冇料到

我都想 但自不然就會諗

今日second in 試教表現普通 可圈可點 比人challenge左少少教學內容 但個panel 話欣賞我學習態度 又問我有冇offer 係手 有冇機佢去淨係話有消息就會通知

朝早就試教
以我經驗 問有冇offer都幾有機

想問問你地會揀做(合約）老師定 政府2a3o（perm) ?

2a3o

政府for sure

政府

我之前in左校長、副校先
因為panel sick leave 琴日佢話見一見
到而家未有電話 我應該等幾耐先好打返過去
又驚好似催佢咁

想問大家，通常試教要教幾耐？

短嘅8分鐘 長可以一整堂

會唔會提前話通知要準備教幾耐

短嘅可能唔會同你講 要去到先知要試教

係，我試過3種

即場畀題目同準備時間你，教10令分鐘
預先畀題目你，教10令分鐘
預先畀課題，教一班有學生嘅

三月尾寄信到依家都未有消息

人工少d喎 依家學位化 咁多人仲係揀政府

教書年年續 我寧願低幾千入政府

睇長遠，你要計埋政府免費醫療同屋津喎。

仲有同一能力值政府升職易教界好多，一間學校六十個位，五年perm 二十年sgm，不幸就一世都冇得升，入政府唔會咁玩囉。

係，同埋教書無得 perm 就年年續，真心攰㗎喎

見校監係咪9成有offer？

二分一 仲有人同你爭

btw 有無人試過踢契 ？
會點？

五月中啦 零電話 前所未聞

定我個底真係花左

咁快就講到踢契

你唔介意花底，值嘅就踢

有校長好反感，有校長接受到

你有中途跳過船咩

證明今年市道好

有朋友教嗰間中學話今年收嘅信少過上一年

唔洗賠就ok
要賠就算

中途跳入過隻船囉

開左學之後？

我見到我尋日in果間今日出左adv😞😞

有啲學校會連埋其他一堆咁出多次唔好諗太多

希望😅

Jump出ad的話要比錢，而且貴，如果係單獨一個post有機會係見唔啱。

咁又唔係單獨
不過如果我岩
我諗佢都打黎搵我second in
但無

如果同現校一個辦學團體，寄唔寄好？因為現校話會續約，不過我想搵perm

現校因乜令你覺得冇機會perm?情況較複雜，其實可以寄的，我有朋友因爲咁樣，原校校長出perm 留佢。關鍵係你寄果個係真perm/超大機會perm ，同埋原校情況。

學校day 1出合約比你年年續，就冇咩必要視學校為長久之地，打工仔求穩定，所以追求更好嘅時候，冇咩必要驚得失學校。

有時再出ad 新一批未必好過上一批
咁就有機會搵返第一批嘅人

黎緊係第3年
年年都無perm，一係話要音體，
一係話科組無位
我有咩做得唔好perm唔到咪同我講
佢又話無
我對現校其實都好怨恨下
因為我本身都跟好多野
多過perm左既人

我唔知我寄果間perm唔perm我
不過如果佢打得現校問
都好大機會請我
即使合約 我都會走
因為係現校我都預視到
年年都只係合約

但如果佢打去問
到頭來又唔出任何offer
現校又知道

我怕出去連合約都搵唔到

唔試又點知有冇？

睇薪級表

無話咩幾多年經驗最好
但做過三年轉校就唔會當你係新人

做得耐先走就尷尬
一嚟build up咗嘅嘢未必喺第二度用得到，離開comfort zone都唔容易
二嚟年資長即係人工高，機會反而少啲

黃金期意思係？
當新人咁請？即是唔足point？

想知道學校考慮年資高多數幾年為準
5年內算係仲可以接受?

呢個用字係我自己作的，因為第三年，你只係比新人貴少少但又未去到學校請唔起，同埋你自己見工會好似開外掛咁，相比於新人你有咁上下經驗，面試無咩準備都對答如流。機會少左又無咁難揾，所以我會講係黃金期。

五年內個人覺得ok啦
始終唔少人都做5年仲係合約緊
咁搵工轉學校都好合理

但去到十年，point 27咁先算
五萬幾蚊有啲學校寧願攞嚟請兩個at
你經驗幾好都唔識分身術啦係咪先

學校當然想請個叻人，但盤棋嘅最大因素係錢，同埋起碼要搞得掂哂啲堂數

同埋你一間學校做三年，定三間學校每間一年個觀感都應該會有唔同

各位fg如果搵唔到教席咁有咩打算？
會唔會做at，定做代課？

其實冇話咩最好，三年學校都唔會當你新人喇，其實有學校鐘意請呢類有少少年資的老師，因為有根有據，做幾多野resume 會見到，價錢又在承受範圍內，唔似請FG膽駁膽估估下。

Second in 之後通常幾時會再有通知我見有d 學校星期六都會打電話 我琴日second in 今日暫時冇電話係咪冇機

即是搵工好時機？

我覺得係囉，呢間無希望的話，越拖得耐越難轉。

ta 轉第二間學校老師

[member]點解咁講嘅[member]

其實多唔多學校做ref. check
同一辦學團體
會唔會無左現校既合約？

做得ref check係咪都好大機會請？

啫係你 18-19年度嘅下學期先跳嚟依家嗰間？然後依家唔同你續？

師兄有邊個post? 2a3o應該低老師一兩個pt 不過容易d升職

唔一定
起碼有三個變數
第一，星期六校務處同事通常返shift，打電話嗰個唔一定係每個星期六都返
第二，可能人地分幾日in，都未in哂
第三，你情況最後一輪就係校董，如果下次校董會唔係就快開，校務處嘆慢板都唔出奇

戒粗巴做緊呢間唔同你續約？

first in 完個校長同我講會約second in 仲好仔細同我講second in會做啲咩 然後話等通知 點知早過我in同遲過我in嘅人都有call 我仲未有 係咪冇機了

冇 因為真係一年合約 下年我個位會冇左

真係估佢唔到㗎
你好好，但有人比你更好

踏入職場首要須知
永遠唔好覺得老細講得出做得到

有2個offer
一個係band1名校contract
一個係band2perm
邊個好

有perm都仲要諗
即係你覺得名校個邊有野值得你簡
咁咪要名校

band 2 perm

我兩類都教過，其實好大分別，如果你話舒服，一定係band 1名校最舒服。

點舒服法

總係好消息
對你有興趣嘛

基本啲學生好醒目，你一點就明，唔使嘥太多時間同佢哋解釋

然後如果有人嚟睇堂觀課，佢哋一定好配合畀到曬反應
學生本身醒目而你又有心教學，你可以喺佢哋身上試唔同嘅教學法
然後最值得一提嘅就係基本上band1唔係跑數
就算你教得唔太好，學生出嚟成績都唔會太差，因為佢哋會私底下努力

而且band1完全無殺校危機

其實點解啲校長中意問人屋企野

唔洗留堂/追功課/補課/課管，基本上教band2要做足，其實試教學法，名校好難試的，因為佢地一早補左或自己搞掂。但band2唔同老師教，個分別係超級大。

我以前果間就因為教學壓力超級細，所以人事好嚴重，學生活動又多。但來到band 2好有存在感，學生會期望比你教，真係見到DSE增值9會有成功感，係自己一手一腳整出黎。

部分不同意

之前教low bnding 宜家教緊top band 1 名校 一樣有學生俾我追功課追到天涯海角 留堂留到九彩

主要係睇班文化 band 1 一樣要重點課管 入班房前你準備唔足一樣會俾機會學生玩野 所以對新老師黎講壓力唔少野

但如果你睇課管=秩序既話 b1的確係比較好 你兇下佢地或者認真俾佢諗下個壞處係邊 佢地會識收

但我唔會話好易 大家真係唔好以為呢個世代d學生會好自律坐定定認真睇書做練習所以教咩都好 general teaching skill 都要做得好 要學

唔知遲唔遲
朋友個原仼教落用

唔關事😂
我用普通白信封 都有兩個offer
不過reject 了

佢個原理係
書記收完分類一大堆信，你果封大啲就越易比書記拎入房

唔關事
寄比校長既信 書記邊夠膽dum左佢

唔關事

你攝幾張大金牛落去我就信

top band1，難怪你要轉走

畀心機搵工呀!

皇牌組合

咁一定唔關信封事

呢d hea in 都可能請

認同

英文科不嬲缺人 識音樂更加吃香 demand大

有冇人搵緊chem教席
今年好少post

用a4同a3冇所謂，求職信係書記拆之後sort一疊入校長房。

邊咁快畀校長，應該係畀panel揀人先

黎緊第三年
姐係只係做左兩年姐，正路無咁快perm 下話，有無留意同校做幾耐先perm

聽講平均要六年先perm到？

而家嬰兒潮退休期，正常情況下，應該可以快啲perm到

身邊多數人一兩年，仲有唔少fg即perm

我聽我小學部個朋友講，好多人都係畢業出嚟即刻搵到 perm位

但佢英音，可能都易啲搵到

主音體藝咪易perm囉

中學差不多六年，小學可以好快，所以學位化同酬左冇理由唔試一試。

我主音副數，一個interview都未有

英音係冇得輸
但我身邊全部係中文人
不過多數都搭普常藝之類

同年有啲perm左，有舊生或者主任好鍾意
其餘得我同另一個未perm
兩年唔太耐
但佢講野俾人既感覺係：永世都唔perm

一樣
我都係教緊top名校 learner diversity其實係大
唔交功課嘅可以追兩三個月都追唔到 放學留堂好多原因「留唔到」
課管的確輕鬆 但要試教學法嘅空間一定唔係冇
名校嘅bottom其實都唔係想像中容易教
要知道top名校通常都會收小部分band 2/3黎玩運動之類

喊出黎
first in 完超過一星期 收到電話有offer
真係要mark實部電話

想問簽約有冇咩特別要留意? 本人fg

咩科剩係first in就俾offer?

今日都有電話

今日紅日打黎？
主要都係睇perm定contract 人工足唔足point
保障自己睇埋毀約有咩後果

First in 己經見哂校長主任panel 正式試教埋

謝謝絲打
簽約個日會見埋校董 希望唔會有變數

祝大家都順順利利

英文

恭喜！

小定中？
可否分享下你背景？

等分享 我都係英文人><

小學
BEd 今年grad

我有學樂器同有上stem課程
好彩咁岩學校需求

英音果然係最吃香

我都希望教到英音

FG in完之後被告知話Perfer請有經驗老師

Fg上星期四3rdin完話會打比我 打到而家都未打

不斷interview 但仲未有好消息 可能我去到邊都係次選 offer god please show me some mercy

重新出發啦

啱啱打黎話有offer好感動
但佢話要準備份約月底先簽得
學校係咪應該都唔會點反口
諗緊仲寄唔寄信好

繼續寄,來緊幾年市道好返可以選名校教

我反而唔太好名校
只係呢間驚到時有變數

恭喜 巴打中學？

Yes in咗好多間都衰哂
終於可以定少少

gooood!

有冇咩心得可以分享畀大家

衷心恭喜！之前見你都好大壓力！終於如願以償！

我都係fg教席連回音都冇，TA都係得一個interview，好灰

Thanks 真係折磨咗兩個月 心理壓力好大

絲打有冇讀pgde

同問 學校係咪一般唔會反口
覺得一日未簽約，一日都仲可以揀

巴打都係學校打咗黎口頭話會比offer?

[member]係 有d驚學校反口，但又希望搵到更好的[member]

寄啦，約其實好快準備好，即日簽都有

照搵 試過有學校有口頭offer 等3星期先簽約
但中間搵到另一份更好

同意，依家個市道好左，基本上面試唔差已經8-9成有offer，有得揀一定揀band1教。

stem課程係上咩

好勁...

我係紅巴
冇

今日收到電話offer喇好滾動

巴打你仲寄唔寄

近排都冇乜動力寄

合約係要約校董加簽，一個星期算快，呢排忙人事期未出卷考試TSA，三個星期算正常。其實可以照寄，工只會越來越易揾，你收到靚offer都會反佢口。基本上學校反口機會微乎其微。

中學啊 新界西
我聽日都照寄算
Fg仲未考完final exam

中文啊 應該冇咁啱嘅！
我呢間first in好耐之前

相對競爭都少D！！
加油呀巴打

唔好放棄呀戒粗巴

寄到七八月都要寄呀

我哋一齊圍爐

唔識音體藝
有無咩可以裝備

寄一間又要用成個鐘執信

就快變esper 睇到邊間學校d plan 抄左邊間學校幾句

不過重點都係執完一大輪又係冇電話 加上出完卷交完簿特別眼瞓

豆沙巴 呢排忙唔忙

做到爆咗廠，病假放到16號

其實呢d應該點先為之有裝備？
讀教協既course?

巴打year幾 咩科？

year 4 數

推推先

保重身體 今日我都有好多學生冇返

對我黎講係一個好聽d既 AT 名。最後搵唔到教席做啦 都冇得揀

Maths通常都行ict或者stem路線
但係坊間stem課程好貴又質素參差
我個人都因為咁冇咩點讀 不過我非maths
課外活動方面都可以拓展下
例如接下到校奧數，珠心算班儲cv
如果帶到體藝活動就更加好
有冇玩樂器或者運動？

就係無音體藝所以好大鑊自己本身又想教小學
到校奧數同珠算都有，反而裝備自己個d就無從入手

好啦，咁繼續搵工

5月寄出去嘅事都無回音

狂儲pe嘅cert

cert係咪都係靠教協個d？
我個Bed無空間副修

想問下寄信後大概幾耐有回音

教協唔多stem teaching courses

唔係

Stem真係唔熟 不過知道好多學校開咗副修
Coding點都要學 其他嗰啲知點用都夠
教協唔多stem course 上學校嗰啲會好啲

佢有冇打黎話要試教

就係無講要試教 話無野要帶
我估唔到要做咩

咁似我In過一間，
咩區

係咪見校董？

上個禮拜五second in 完仲未有回音 係咪可以放棄

又收到消息 寄左間學校in緊人 但我就冇電話

呢d預左架啦😂
你寄咁多間 都唔係間間有interview

寄咁多間 間間都冇interview係咪中預左

咁可能係你份cv唔吸引

大家普遍係咪都會考cre？

應該係 唯有等7月個d

Master Fg，想搵中學商科，冇pgde，寄左大概60-70封信，0面試通知。。。我懷疑會唔會係我cv
同cover letter出事，但我寄去補習社or商界公司都有收到interview。。。。可能我想教個科dse成績出事。。level 5都冇

無5 又無pgde 真係無乜機 比學校感覺你對教育少熱誠

你想教咩科？

冇pgde冇5 好早就拜拜得

冇辦法，想當年中學band3出身。。

咁你係咪target翻教band3先

冇話target教band幾，有人請我去教就滿足啦

D interview撞晒時間好難取捨去邊間

加油加油

我都覺得小學比較適合巴打

利申 ma grad 但公開試勁廢 所以都係選小學教

做咩要考cre

後路

考埋jre

搵aco位難定搵教席難

聽講小學要多才多藝，兼教到音體藝會吃香d。但我全部都兼教唔到。。。只識數學常識。。但常識通常要識stem。。。而且宜家零雙非，，所以。。。

exactly同我一樣

我過往都係咁
教既科（數理）平均都5*
Undergrad 遲好多搵工
淨係搵到TA
之後讀緊part time Pgde 都淨係搵到AT
今年完成PGDE 會好好多 寄左50封到10幾個interview

有無PGDE 差好遠，唔係知識上，可能真係一張文憑，加油！
係唔係都要讀左PGDE先

未讀pgde 十幾間搶住 interview 做緊呢間仲要一擊即中

讀完pgde 出黎搵 宜家一個電話都冇 個世界痴左線

所以今年如果搵唔到/搵到d垃圾任佢寫合約的話轉行算

做返IT狗 識整projector 風扇

有 油尖旺

我會唔會都變成咁

唔會 警世 唔好貪心一年就轉學校 咁樣會花左

你冇中途走已經相當有責任心
教育界真係有嚴重嘅道德潔癖

sad but true

想問下有一二校個d係咪伏？上次去左二校in 近年先起好

加油

唉 見個陣太緊張 GG了

當拎個經驗!

見Panel 感覺其中一個對我幾有興趣 另一個麻麻

I know that feel
一個笑笑口問好多 一個木口木面
不過表情都可以唔代表啲咩

其實我真係幾中意個間學校 但衰在自己送走左個機會

話唔定仲有second in呢睇定啲先

無啦 佢講左通知期 無消息... 唉

近排多左武館出post 讀過band3 學校會唔會有優勢

我都好想知
有冇巴絲可以分享下 second in 到 third in / third in 到final in 既等候時間

巴打而家去到邊個階段？

我係藍絲
暫時 second in 階段 (上星期五，今個星期三同五)
下星期一有個新second in 校長講到明係最後一round

點解咁講

second in 都分咁多 round....

Sorry 我講得唔清楚 係唔同學校既second in

正常就應該一個星期內有結果嘅

我試過second in完第二日就畀offer

冇成本又可以玩野

但放上jump唔係要比錢？

放英文又係錢，放各科又係錢

收多啲信同cv攞下料都一樣啫

有幾遠

人地reject offer 咪到你囉

補習天王

補習天王要錢架姐 點會睇得上呢d工

我諗係佢d師兄師姐

唔通去到校董呢關就過唔到...

琴日見完校董 今日無電話 無機會啦係咪

見校董咪即係請囉 你估校董咁得閒

先得一日，你咪等返一個星期先再算囉

前文都有例子係等咗一個月先有offer (雖然可能係二手飯

見校董通常二揀一 所以兩三日無就應該無
一係食二手飯

好似好特別 有無野分享

我都聽過係二揀一 所以應該唔會太耐

上個星期四second in完，佢話一至兩個星期會有消息。之後星期二打嚟問可唔可以搵我既諮詢人，之後我話可以。但依家都未有消息，係咪姐係冇機會啦？(求解答)

唔會過唔到諮詢人呢關掛

唉應該唔會掛。但佢仲未有消息

零電話

衷心希望你成功

呢度有無小學非語文科既巴絲？
想問下，考國家語委個普通話測試有無用

加油！

好奇一問依家政策改左後
係咪一定搵到足pay既gm位架?

我見有啲學校仲係開cm請人

個post開始推唔郁，姐係好多人都有offer了

我都係盡哂力

嚟嚟去去都係我地幾個

學校出TA offer
我都覺得間學校幾好，都有朋友係度做老師
月頭打嚟話要話文件上要過校董xxx
月尾再約簽約

到依家我都唔知幾錢
睇返AD就話總薪point1起

我係咪要到簽約個日先知幾錢？

戒粗巴你都要加油！！

the best is yet to come呀

今年易搵好多

黎緊有兩個interview
但有一間搵唔返佢請人既post

今年先難搵

等緊再好的

今年既post多過往年好多，尤其是常額位

仲未有offer
搵工搵副真心攰

今年多左常額 但少post左

有筆津貼，下年一定要轉做常額嘛
btw有啲學校將合約老師轉做常額都要出post

係呀 所以真係請人既其實好少
好多內部有人

btw 我學校好似傾向hold起部分perm位唔放出來

真心問 如果心儀學校未in 完 但學校出左offer 可以點做

3rd in都仲係自介階段？？都幾hea喔！

你fg定做緊野

主動出擊？整成hard copy俾佢睇

最好唔好做ta啦

仲有幾個月試下搵教席位喇

因為我無PGDE 非三大主科 fg

非三大非主科先岩

大把學校未出post

我間請歷史1個 地理1個
真係要人，6月先出post

倒數失業三個月多少少

傻嘅，唔好氣餒

咪就係，都話左好多學校未出post

特別係大機構學校，3個月通知辭職，所以好多時6月先出post

你地會準備咩visual cues內容架

想問下咁多位係因為原校唔續約先揾？定係唔想做原校先揾？

想問各位每封cover letter 係咪tailor made? 即係會寫上學校地址，校長姓氏，之類？

會唔會有人，一式一樣cover letter, 無學校地址，上款係Dear Principal, 無日期。只寫一次cover letter 然後無限影印再寄去學校？

利申，我係後者，所以我至今寄咗50封信都無一個電話。我正在苦思緊我做錯咩，可能cover letter 真係出咗事，太無誠意。

有啲求其

但係每封都要重新填地址同校長姓氏都好麻煩，仲好浪費printer 墨水，一式一樣可以出去大量印刷，便宜好多。

Btw, 我會改，希望早日收到電話

不過我見你搵通識 本身就難搵

唔想做原校

cut 位俾人斬首

你教書會唔會照住一個劇本打模咁打落每班

我係一式一樣
都收到幾多interview
所以唔太關事

但係一份完整cover letter 係要在左上角寫學校地址？

得cv同cover letter兩樣嘢俾人去決定in唔in你
就唔好諗咩“邊樣重要啲”啦
cover letter因應學校每次改少少都唔係真係用你好多時間同金錢姐

唔知啊，我果份有，其實有同冇都唔會點影響到，利申我唔係英文科

大家都係share下d經驗姐
岩聽就跟 唔岩聽咪繼續囉
d時間又係你既 搵唔搵到工又係你既

你認錯人? 我都係拎我面試嘅經驗講返我一直睇重封信多過 resume
不過樓上另一位巴打講得啱，得兩樣嘢畀人睇，好應該盡善盡美

分享下自己心得

CV 只需簡單一張紙雙面要有彩色相

cover letter 係用黎highlight 你既selling point e.g.公開試成績，三大，教學經驗，特基準，特異功能等，亦無謂寫太長例如咩教學理念(中學黎講）

我都係，有個TA offer都唔知re唔reject好，同屋企個半鐘車程

星期六完左冇電話

家陣連黑店都唔想搾乾我

認真講，個半鐘車程，教席都要諗諗，車程有得坐都攰，來回三個鐘可以做到好多嘢

TA嘅話，不如用一年時間裝備同增值自己，下年再搵工，我自己覺得好過做到隻狗咁，又辛苦又未必幫你搵到教席

TA真係最好嘅裝備時光 利申做TA中

TA應該易有offer，實搵到間心水
不如你搵間近屋企啲/近進修地方
最緊要考慮埋個校長

一路都聽到好多人講TA好易搵到，但係暫時寄左應該有10封TA，得佢一間有回音而且有offer，先懷疑自己連TA都冇得做，所以先會諗

你幾時寄，學校做野好慢
我4月中寄，大部分依家先打電話嚟約interview

車程遠真係好大問題，仲要朝早晨咁早起身先慘仲要做TA工作量咁大，日日咁挨真係諗起都辛苦

4月開始寄，呢間都係寄左一個星期就打黎約interview

同意，行政主任都還好，sen t擺到明伏位，未必有內部老師肯轉

Sen T唔伏， 直perm，永世一半課擔，好彩仲送埋你上SGM，一半課擔唔止上少一半堂，課後預備開會改薄都少一半DSE班，永世少一半。

出得起呢份資源，結構上係荀到無論的了，副校待遇黎嫁，當然sen t工作有幾難做，睇banding 睇學校啦。

我都想知多啲sen t嘅嘢

收到風好大機會係自己做，話個senco屬意係我做，但我唔知具體要做啲乜

減堂第九段，升SGM準則第四段，軟要求成份，要交咩功課睇15，16段。

THANKS 2047巴

上面位巴打 其實ta 冇咁快請 因為條件冇老師咁高

學校通常都係七月八月先ta 驚四五月in完點知搵到教席 又要in過

補充 個陣我都係七月先有ta offer

豆沙巴開始接觸到學校核心 準備做第一把交椅

我覺得perm好鬼，唔通間學校sen少左既話仲需要sen t？

就係想講有啲學校開成3個sen t位，如果sen學生人數下降既話佢地有咩做？

所以就算係合約老師都唔好因一時之快俾老細點左去做，分分鐘幾年後cut返個位出黎

有睇文件就應該知sen support teacher課擔唔係減半

至於日後會唔會因sen人數少而減返個perm gm
吹風會時已經有校長問過
教育局講法係如果只係五十幾萬就會彈性處理
連續幾年都去唔返指標一先會捉你傾點處理

但講真，sen只會愈來愈多

真funding，假perm位

之前根本冇咁多人手為學生做assessment

驚做死多過唔夠SEN

文件在此﹕

通告已說明在每一所學校編制內增設一個教席，並不是津貼形式。不論SEN少定多，如果我無論解錯，就係每一間學校一個。如果係負責SEN工作但不是用呢個教席請，就當然同普通行政工作無分別。

以上就係SEN CO課擔指引，SEN工作應佔課時至少50%或以上，升左SGM就更多。當然我話課擔減半就講得好籠統。有學校會用傳統GM80%教學20%行政去設計減堂。但由於佢話係至少，咁又有機會可以減一半。

我都想知我理解邊D位唔啱，或第二D學校係咪有唔同做法，集思廣益。

你嗰份係senco文件，support teacher要睇lsg（學習支援津貼）

所以senco係編制內gm，如果達指標一就升sgm，唔可以分個sgm俾其他人，呢個sgm亦唔係以班師比計出嚟

gm同sgm嘅senco課擔唔同，但佢以學生上課時間表嚟計

support teacher都係perm gm，但0/1/2個視乎學校lsg撥款金額，即指標一二三
教擔係8成

講多句
政府每俾一個support teacher會扣你36萬lsg
以前超過60萬嘅學校會請ta/學生輔導員（lsg唔准請社工，但可以請學生輔導員）

如果學校少咗錢，大部分都會選擇留個學生輔導員而唔要ta
所以60-70萬嗰堆新任support teacher無可避免要做ta嘢

啊，明白，原來係你講緊support teacher

想問下各位巴絲，你地2nd in完通常要等幾耐先會通知offer/3rd in？上星期三完2nd in，好中意間學校，依家心急如焚，日日等call

其實姐係話senco係真既perm位，但會視乎個sen人數影響到gm定sgm,而sen t個perm位流流地，半ta半老師工作，有機會因校情而改變

通常見完校監校董一兩日有offer
咁耐通常無，一係等食二手飯啦

都知㗎啦，繼續寄信算

一星期內啦應該 祝順利

真係無盡嘅等待，你in中學定小學啊？

想問一下Fresh grad 中學師訓仲可唔可以入職小學APSM...?

我見教協咁寫：
持中學師訓可入職資助小學 APSM 嗎？
答﹕現時《資助則例》註規定，持有中學師訓及認可學位的教師若要於資助小學任教，須先入職為CM，並於原校改編為APSM。當全面學位化實施後，持有中學師訓及認可學位的教師將再無法入職資助小學。除非是現職APSM/PSM(持中學師訓)，他們可於離職一年內轉到其他資助小學繼續擔任APSM/PSM，但若他們斷職超過一年，則不能再入職APSM/PSM。可是，持有小學師訓的教師入職資助中學則無此限制。教協多次提出這都是不合理的規定，局方應按照資助中學的做法統一放寬限制。

感謝

中小學都寄 小學完全無回音
有無人一樣？

我試過去小學面試
人地都講到好白，覺得我background岩中學多啲，都驚我係騎牛搵馬，做得唔長
最後當然冇下文
可能你個case一樣？

介唔介意講下大概咩background

我公開試個成績都幾標青
同埋都係三大grad
可能小學啲人會覺得我同佢地個background有落差
或者佢地會覺得去教小學既人，都係成績差啲/Edu U grad
所以先覺得我只係騎牛搵馬，因為小學好景啲就「委屈」落去教小學，到中學好景返，我就會走

今年唔同d，開始同工同酬

入職就係，長遠有分別

可能只係你唔岩/你未夠能力教小學

咁又係呀
外國覺得越細個就越難教
我自認廢柴，所以要留返係香港先有得教

個消息可以係second in 嘅通知

咁我惗我唔係，我係EDU出身語文教育
仲以為今年係普遍中學好景啲先會咁

想請問下各位巴絲，fg (英文)，一般中學會比 funding contract 定 ‘regular contract’ ？

唔知你個regular contract係咩意思
我理解你既意思係個教席算穩定，例如岩岩有人退休要搵人頂替，不過因為你太新，未必即時俾perm你。唔係因為有funding而玩split class嘅臨時位

如果你真係呢個意思，其實無話fg多數俾”funding contract”定”regular contract”，要視乎間學校係因咩原因請人。

多謝巴打! 弱弱一問，funding 真係會容易得一年？定校長有講 有機會續約/轉常額 都算安全？

做野第一守則 老細講野不能盡信

唉
好唔好袋住funding 先？定點都係要搵regular?

例如英文科，有時教育局俾咗筆funding落來，學校點用都得，有啲學校用來買iPad，有啲用來請TA執校本教材，有啲用來請老師玩split class(例如4班學生分拆5班英文)或者減輕英文科老師既教擔(可能每個英文老師本身有25堂，減到得返22堂，減咗出來既，就請個人食咗佢)
如果個教席係用funding咁樣變出來，其實好危險，因為佢本身都夠人用，用哂funding咪打回原形囉。

如果係有人退休，而你補上個位，其實都算穩定，唔計學校縮班，起碼唔會無端端cut你個位，排排下隊，你就perm到，當然有冇得續約就另一回事啦

有冇人試過即日約interview

最多試過今日打黎叫你聽日試教

三大通識科，寄咗50封信，終於有第一個電話約面試，好緊張。

之前有巴絲打話中小學都寄，但小學無乜回音
我都有呢個情況，我而家教第一年教中學
傳統名校，算係Top 5嘅local school教語文
之前幾年其實係教小學，間學校唔錯的
如是者，我有啲想落返小學教，因為覺得中學唔適合自己
背景係三大，Major語文，基準有4
公開試都唔錯，中學都係傳統名校
點知今年寄35封信，得一個面試機會
舊年寄20封信，小學轉中學，都有5、6個面試
真係估唔到今年咁
可能我唔識兼教其他科，或者覺得我做唔長掛...

小學最重要係音體藝
無嘅話咩都係假

無又淨係想教小學

但我舊校係專科專教，我唔少朋友都係
我以為呢個已經係一個trend...
長遠黎講我認為小學應該同中學一樣專科專教
不過應該有排都唔會，唉
我會做多一年現校，仲係心思思想落返去，就會讀返啲course嘗試兼教

當時三大UG edu course唔似得好似Ed U可以minor 其他科，竟然變咗個弱點

其實點樣先叫有資格兼教到體育?

中小學都好難專科專教
人手好難安排
中學中英文就容易啲專科專教

PE pgde

我係教英文嘅
我舊校（小學）嘅中英老師都係專科專教
教名校嘅朋友都係
現校（中學）都係
而家睇返，應該係算少數

千萬不要相信校長或panel的任何承諾

Wow congrats

絲打背景好屈穖⋯⋯

你minor education?

唔係啊，我BA Bed
或者中學會有優勢
但今年搵小學碰灰...之前幾年嘅小學經驗好似啲學校唔考慮咁

加油，你background咁勁會遇到伯樂的！

基準有4已經係panel級 #adore

多謝你嘅鼓勵！

郵局櫃檯認得我

請問係英文科嗎？

年中郵局職員應該見唔少老師
你日日去？

基準speaking勁難 你全四真心勁🤦🏻‍♀️😭

其實5份卷有3份4就拎到cert of merit
我speaking, writing 都係剛剛過㗎咋
我呢度好多外國回流、國際學校畢業嘅同事
就算佢地無4，我都唔夠佢地講
所以實際上，都係唔多夠用啊料子

我死左speaking 好怕今年又死 唉

我都係aim at cert of merit

對 佢都話好多老師寄緊 今年真係好大遶龍
競爭

得教育界仲咁落後唔用email

你可以考慮分開兩份兩份咁考
Reading, listening容易啲有4
其餘兩份，每份有超過一半嘅細分超過4，都當係level 4
然後假設你classroom language 有3
咁都符合cert of merit 啦
我都係咁剛剛好拎 cert
你加油啊

今年市好呀嘛，班潛龍醒晒

Thanks 😭😭 我依家仲係ta所以仲有時間慢慢考 今年第二年take 下年pgde fg揾教席 會exempt住先 入職後再考

有做paper嗎？可以用大學資源，圖書館應該會有past paper 做。我個classroom language 都係exempt，所以總共都只係考咗四份，都係讀大學時考。

即係例如writing 44433 都當overall 4嗎？

Yes

我操左10幾年pp先去考的今年... 今年resit (第一次考係2018年) 只係take左reading listening 同speaking writing上年attained所以冇理到 但我細分唔過4 早知考埋啦😭😭😭

謝謝

戒粗巴點趕得切去郵局？

食飯時間寄 郵局兩條街

唔知有冇數學人好似我咁 教得耐初中宜家打返開高中M1 M2書好嚇人 好似已經唔識教

讀完大學數連dse都唔識考了

咪講笑，出去面面試會問嫁喎，讀完pure堆dse只係a math程度，合埋眼都識做。

一心想教小學同本身對中學數無乜興趣
不過grad前都要局住操一操既

巴打你BMath Bed?

太耐冇掂過變數殘我都唔想宜家係咁睇返但真係冇乜時間

好驚到時變左振英哥

官： 知唔知咩係Fundamental Theorem of Calculus?

我： 知！

官： 係咩？

我：

今朝收到電話約我即日晏晝interview好彩肯改聽日
寄左咁多封終於有一個interview
想問下interview最後人地問你有咩問題，通常你地會問乜

Third in 勝算有幾高？ 如果間學校淨係請一位老師咁多數third in 係咪二揀一？好心急

Fg寄左60幾封信 見左5間學校 成日都2nd in止步 依家都5月尾啦 好擔心失業

我都係見咗呢個數量同都係間間去到2nd in就無下文

紅茶巴你pgde grad左會有更多機會in嘅💪🏼

年年景況唔同，今年咁好景，驚之後幾年去唔返

今朝岩岩收到個3rd in希望有好消息啦

上星期先開始寄信既fg lm
希望有得撈

都係....

其實今年唔係冇左雙非 少左小一生咩
加上早兩年有budget去進修果啲老師翻翻黎
點解都咁好景

47封信零電話 就快過半百

見到同一間學校出同一個post 3 4次係咩電法
頭2次都寄左，仲寄唔寄好

想問有冇巴打試過/聽過有學校應承比offer但反口
上星期佢話要準備合約 會再通知
但到而家都未有電話開始驚
利申第一年搵工

合約就都係咁，最多改title 改point，你覺得要執幾耐似係想拖住你先

記得唔好怯，一路搵落去，除非你覺得果間好到你非入不可

小學真係唔好景...
中學就好景d

佢話要比校監校董簽名

咁穩啦

如果各位巴絲係搵小學既
真係唔好信d人話6月，7月會多番post，5月都咁少post，6，7月都唔會多好多
今年小一收生少8000-10000人
有約真係簽左先

大圍黎睇係少左學生入學, 但都好睇區
今年天水圍, 將軍澳呢d區仲好好景
同埋有d區咁啱早幾年有新樓入伙, 今年就有一堆小一

Fg 第一年搵，好驚學校會反口

想問你地third in 之後等左幾耐收到電話？

你又係之前比左offer 你，話之後再通知？

我記得我個間個時話預月尾
但我自己心急

咩科？

語文 普通學校

佢有冇話叫你預幾時簽

你唔係以為咁簡單呀嗎我試過續約等到新學年開學先簽
當然我都同意一定要搵落去

我反而係試過即時同校長簽咗約先，然後要等校監簽名嗰份就簽咗自己嗰邊先，再由學校交返畀校監簽名，之後先再畀番一份我keep.

我估可能學校好驚我口頭上接咗offer但係最後唔要掛

咁睇你學校行政效率架姐，純粹文件野就係咁簡單
你要開會傾下續唔續既當然耐啲，人地係確認要請人先出ad加嘛

呢兩個星期真係靜咗少少，4月都仲多post啲

驚你簽完走囉

我反而想知答冇同有會點

如果話到明畀佢知有offer但照四圍見工，咁學校唔會覺得你好大機會遇到更好嘅都會踢約咩

所以我會答有其他interveiw
因為有offer再周圍in 個感覺似會踢約
但答有其他interview就個感覺上好似唔係冇人要

如果有份約，但待遇條件都唔好，你地會唔會簽？簽左係咪唔會再搵？
但唔搵又點知下搵會唔會更好？
唔簽又怕搵唔到

待預條件唔好都要睇下你自己接唔接受到
接受到咪照簽但繼續搵
接受唔到直接拒絕無謂浪費時間

咁如果簽完，踢約
咁同對方講咩？我搵到更好offer?
會唔會俾人鬧架

份約都未生效都要賠？

in完第一間, 覺得自己表現麻麻, 都係平常心繼續等

老細睇完堂 見完老細 話我教得好 但我心諗下年都要消失 個下只能苦笑多謝 完全聽唔入耳

其實踢約好正常，始終人望高處。都唔洗好老土咁驚麻煩到人有好offer都唔敢踢。佢開得你一年合約，其實真係無話要講咩忠誠。麻煩到人係麻煩到，作為請人的團隊會媽叉你，但呢d係請人投資必須要冒的風險，一係就出更好offer鎖人。將個不滿推番落個candidate度係極不成熟的表現。

對 禮貌地交代返就得 正如2047講 佢地都要take risk 所以先最後個round 都in 幾個

今日有時間睇下M2書 d野開始回魂咁返哂黎啦

你教數學？

戒粗巴

有冇打聽過點做可以留原校？ 轉教其他科得唔得？

點解今年小學教席咁難搵

見到好多人煩緊簽唔簽約，係我係到煩有無得1st in, 2nd in好灰

電腦真係差d
呀豬呀狗都教到

tp識左個minor教電腦，話完全無學過coding

現實就係唔洗識d乜都教到
識好多音體藝老師比學校塞左去教常同電腦
真係求其跟書教就算

比得34xxx你
你乜鳩都要做啦

[url]我由五月頭開始first in 我情況好你少少 今個禮拜有三個third in 但係心入面硬係覺得仲有人同我爭會爭唔贏 如果三個都冇著落我會好sad 今年競爭好大 我fg 0經驗 同d 在職老師爭我真係冇信心 [/url]

[

代課學校呢幾日出post 請我科的CM位，但我未代完課，每日同panel 有工作上的交流，同校長都打過幾次招呼，我應該點樣爭取機會？

應該跟返正常程序寄CV去學校，還是應該同Panel 表達咗興趣先？

冇路轉 我已經死了

中華傳道會

宣道會，唔係教徒連見都唔撚見你

member] 仲有發夢聽過唔出ad請人，靠弟兄姐妹之間口耳相傳搵老師 [ [/member]

哎呀唔小心hide唔到添

學校帶頭玩杯葛

點都做個樣 邊間咁無腦

支持開名

尋日見完校董到而家都未有消息
有6個人見

我見左8間學校，計埋面試左十幾次咁濟，有3次見校監

究竟無衰咩？衰冇中文基準？

利申中文科 冇普通話基準

有冇人冇基準 冇音體都簽到？

面試到懷疑自己可能智商有問題

見到校董唔係通常都話二揀一/三揀一架咩6個咁多

你小學？

我都嚇一跳
到今日都未有電話

6個未必係同一科既

正確

老細，我想教常識呀！！！！！！！

中學仲有好多

不過我aim小學 就算唔係全普教中 都有幾級係

北角??

想問下非本地BEd，過左學歷審查，註冊左檢定教員，唔係主科，學校通常會唔會考慮

收到offer 但唔係心儀學校又冇得perm 希望呢兩日會有更好既消息 offer god please

想問有冇巴絲打in過一間 黃埔 既聖公會小學？
有冇人收到依間學校既offer ？

Offer god plz 等埋呢兩日就一星期

今日寄埋累計過百封 冇電話

無記錯戒粗巴應該係在職老師？有無搵人睇下三寶有咩問題呀？

中學定小學啊？加油啊

有 千禧？

今日收到second in電話, 但無提到要試教
想問下一般試教係咪會事前通知, 定係到時in個陣先知?

我不是千禧那一間
我是冇千禧那一間
巴打in 咩科？收到offer 了？

我都唔係千禧 數，你呢？

英文定普通話？

但有interview，比人reject咗

How to direct pm you?
Me 常

你又知比人reject 左嘅？佢打比你？

係呀

你有second in 嗎？

無呀，你有offer嗎？

我second in左
等緊消息
佢話請唔請都會打電話來
但我仲未收到電話
我懷疑唔請係咪唔會打電話
所以我confuse 緊

Sorry 我搞錯咗，呢間聖公會我first in唔得，之係佢無打比我
打比我係另一間係藍田聖公會

想問下有冇人收到近九龍塘車站女校中文AT offer啊second in完都未收到電話，有話比我知比我死左條心佢

你幾耐前見完呀

藍田聖公會你幾時收到interview?

上上個星期五自知機會好微㗎啦
但之前interview覺得panel都好似幾欣賞我
同埋打尼叫我second in個時話覺得我適合依份工

但希望越大原來真係會失望越大
等電話等到抑鬱

半個月都應該無機會

再搵過啦，AT唔難搵嘅應該

嗯嗯
因為冇pgde，做左一年TA，想下年有一班教拎經驗。報pgde都叫有返少少競爭力

點解學校口頭上比offer 但又唔firm 幾時先有得簽約整一份contract 姐 要等幾耐

要等校監簽名 唔知校監幾時得閒

咁慘，咩科？

通常secondin會有幾多人同自己爭？secondin有冇咩特別要留意架

我都仲等緊 fg好心急 但又唔敢催

你 11 號見

你11號見都係？

但11號係星期六播星期六都有得in？你都in依間？

我 7 號見，你地呢 ?

我10號 first in 你有冇second in 到呀？

你係見藍田個間定黃埔個間？

7 號藍田，11 號黃埔，你 10 號邊間

10號係黃埔呀 甘你之後有冇second in ar？
你係in 咩科呀巴打？

常識，冇千禧嗰間話即日 2nd In，我無

即日second in 甘chur
係咪三個人in 你呀？

係，其他科都係佢地 3 個見

其實我都係in常識，不過問的時候佢唔係問我常識 問我其他科

今日in上環

今日多post

大家把握機會呀!

[member]太強了 我呢啲英中嘅自愧不如 恭喜[member]

Hide唔到添 你邊三份有4?

希望你CLA都輕輕鬆鬆pass
全attained拎cert of merit

d cert係自己主動show定佢問先拎
點解2間學校 1st 2nd in都無叫過我拎出黎?

有無巴絲打知今年咩事 小學咁難搵工

first in完話今日會有通知
但心law law亂中

寄咗好多封信都石沉大海

in得幾間，仲要無回音
唉

其實三大畢業搵小學係咪真係有優勢？

三大無論你做咩工都實有優勢㗎

我都想知....

Band1尾 津中合約 vs band3頭津中常額？
係咪點都常額先

亦都要有心理準備比人定型
一世教band 3

我都好擔心俾人定型呢樣，但perm好似好難有

Band 3 老師係咪真係好難教翻好banding 學校？

你係主科定細科

打少左隻字應該係過半百

數

細科 one man band 教哂成個科組咁濟

同埋band3都要留意有冇殺校危機

d學校似叫春多過真係被人殺

留意左間以前住附近既一間中學武館 十年前話做唔住又要老師擺booth又剩 到宜家仲生勾勾

就算唔殺
縮班 你perm 都要走

你簽咗未

你簽左未，你大科定細科？

細科 應該唔會cut我個科先

港九新界都寄齊都係無間中
成日覺得一間學校見勁多人
自己真係比上不足 比下有餘
到底應唔應該相信六月會更多post

睇定啲先，今年多好多post，識大部分人都有幾個offer，有得選擇一定係band1名校

senst咁伏都寄

豬頭骨點會咁輕易給你轉，呢啲post太易有變數，話cut就cut

咁就冇問題，幾年後cut左個位，加上個point升到20左右就好難搵工

但band1名校會俾perm位俾新老師咩

起碼都要高banding,因為幾年後會冇左雙非，到時cut位就慘

幾年後我都會轉走嘅

Band3頭唔洗驚，咁都驚的話全港有三分一學校唔洗揾了。比人定型係事實，但呢行好少人到三十幾四十仲揾工的，因應大家都plan左長遠一間學校發展。或咁諗，學校有左你之後再唔係band3頭。

其實band3同band1的skill set好唔同，我兩面都掂過，教學上對我黎講要係band 3教好書係辛苦，要諗橋又要軟硬兼施，心臟要大，但回報感也大。

其實好唔好做好大部分係睇校長同團隊，比個地獄你，perm你都走唔切，band1都有古怪管理層。所以睇感覺，攞左個perm先最實際。起碼校長信你，夠膽開perm請，

好鐘意睇2047分享 真係學到好多野

好煩 我唔想再經歷呢啲續約唔續約既擔心
到底我做錯咩野 攪到要咁惶恐咁生活

同路人 今年二月好有決心只搵perm 現在又係但求有個contract

我都係
本身諗住搵到perm即走
而家變只想有個contract定一定心先

戒粗巴 我上上年同上年都好似同你係到chat過
估唔到我地年年都要擔心

其實我係freshgrad嚟，未入過band3教 ，所以有啲唔知點選擇，不過攞左個perm的確最實際。
同埋有無教band3 嘅skills可以分享？

學校對你有興趣會有乜表示？

畀份約你簽

請你

我個人咁理解 所謂常額位其實有寫兩年試用

第三年先見真章

senst係豬頭骨位
但可見將來真係唔見得會話咩做做下突然因為lsg唔達標而cut位

第一，咁樣違反咗教育局政策原意，佢就係想你perm穩定sen人手，所以一年唔足額唔會cut你
第二，sen人數只會愈來愈多，lsg金額亦只會愈來愈高
第三，校長一定會睇實條數，因為直接影響緊校長盤棋，所以senco會砌掂佢，例如升啲人上第三層

即係過咗試用期先再轉校會好啲？

唔係 我意思係拎左PERM OFFER都唔好咁老定住

你有冇轉過名 我唔認得你名

你係搵咩

我好似無轉過
但我記得你 老師都要戒粗
我小學中文

如果perm左一年，試用期內校長要炒，學校係咪三個月通知就得？而如果我兩三年後想轉校，會唔會易啲有翻perm offer定點㗎？

中學？
答得好好睇睇攞咗offer再諗要定唔要啦

不會，perm唔perm係老校對你長遠發展的肯定同鼓勵。你可以等有perm先轉或直入政府AEO，但冇話之前perm過出番黎會易有perm。留意萬一斷左，兩年內（唔知而家有冇改）續唔到perm，公積金年資要重新計算。

冇。出色的教學技巧係每日用心準備，受打擊又不放棄地捱出黎。第一年你可能自己準備自己野，第二年先開始識得觀察班細路。但只要不放棄求於己，能力值就會不斷上。

若果想快速進步，不妨觀察一下學校邊個教得好，然後不斷模仿佢，一間學校總有一兩個高手，你問佢地教學上的東東好樂意教的，因為⋯太寂寞。當你模仿到極限果陣，就會開始摸索自己一套方法。講好易做就難，以我不成文觀察，唔少新人入行後都幾被動。

你好彩 係連登教小學中文識得我既第二年通常就會perm左

我中學，可唔可以第二年都 perm 埋

黎緊第3年啦
學校同我講話只perm音體
但我覺得係廢話多

BTW 下年學位化後 有學校話淨係加2 PT 係點解?

時辰未到啫！戒粗巴_住！！

想問下大家意見 18 fg做咗一年AT 嚟緊9月開始讀pgde 而家有三個offer唔識揀

1. 原校 AT 未知有無得升GM(直資band1尾)
2. 傳統男校 1年supply GM 一年後好大機會要再搵工 但間學校真係可以話係全港最top嗰五間內(直資)
3. 都係band1男校但無2咁勁 差一皮 但係係regular GM

你哋嘅話會點揀

肯定揀3 唔洗諗

Regular

但2嗰間做完一年寫落CV會靚仔好多 3就雖然都係傳統男校但真係完全唔係嗰皮
點解巴打覺得2唔洗諗 我都有少少係想搏下年本身panel有人走(?)...

Regular 大於一切
呢行唔會因為你入過名校教
導致你cv靚仔咗

竟然係咁
新入行對呢啲真係無概念

睇利益一定係狗衝3，你regular的意思係perm位的話。但你仲要考慮即係而家工作環境有野吸引到你。首先名校老師不同名校學生，呢行唔會比咩特別待遇你，或你再揾工時覺得你教過名校所以能力高d。即係一係揀1一係㨂3，因為2有90%一年走人，呢行大忌。

若你好想留1做落去，但又驚不穩定，咁不如直接問明panel有冇轉你做正的意欲，暗示明示你手中有perm offer，但呢間學校環境更適合自己想留，已有足夠底氣。有番咁上下智慧都知要出手留你，若果講完都仲hea回覆你，接受perm位吧，別忘了它是直資，一朝天子一朝臣，呢行一過35歲失業就超級難再揾工。

唔好意思係我講得唔好 3都唔係第一年就perm暫時都係contract 但係唔係講明1年supply咁解但係咪都無咩分別

anyways多謝巴打嘅建議先

都係3，3都話有機會畀perm

但2就一定要完一年走喎

直資根本無PERM既概念，你做多幾多年都只會係合約，只係一年約定兩年約既分別.......點都係揀3啦

其實都唔係 我而家嗰間直資有perm但係點先perm到有多人係perm就無人知

就算直資有PERM，都唔係官津咁有P FUND，而直資既PERM亦不受CODE OF AID保障,即係學校炒你係可以同出面公司一樣.

對啊，為錢的話要諗下p fund的穩定回報，會比強積金屈機。津校炒perm會有程序，口頭警告書面警告，大龍鳳，大局上礙於士氣，一般校長都唔會炒一個perm。要3吧，校長開到明直路比你行。

直資學校連校長交唔到數都可以炒

點解上面123都會問人 同問做人做狗有咩分別

一句到尾，睇表現。其實校長都驚perm錯人，因為perm左代表你會係度工作二十幾三十年。通常講得睇表現代表你有potential，想你再博一d。所以無所謂可能性，可能性都係因人而異。

因為2嘅間學校真係好吸引

經驗話你聽 名校唔會幫到你搵工 呢到已經有個血肉例子

覆錯左 睇上面

真係咁想試咪去囉
未開始讀pgde都2個offer喺手，代表你本身公開試成績好，出年要再搵工都唔難
而且衰啲講，你勝在後生，唔算貴，所以有試嘅本錢